\textbf{Corolario}:Sea
$\cal{A}$
un \'{a}lgebra compleja con unidad,
$x_1,...,x_n \in \cal{A}$
y
$P \in \mathbb{C} \langle X_1,...,1_n \rangle$
con una linealizaci\'{o}n $L_P$. Para $z \in{C}$ son equivalentes: \\ \ \\
(i) El operador $z-p$ es invertible en
$\cal{A}$.
Con
$p=P(x1_,...,x_n)$\\
(ii) El operador
$ze_{1,1}-L_p$
es invertible en
$M_N(\mathbb{C})\tens{}\cal{A}$
con
$L_p=L_P(x_1,...x_n)$\\ \ \\
Adem\'{a}s si (i) y (ii) se cumplen para alg\'{u}n
$z \in \mathbb{C}$ entonces\\
$$\left[( ze_{1,1}-L_p)^{-1} \right]_{1,1} = (z-P)^{-1}$$

\textbf{Prueba:}
Ya que P admite una linealizaci\'{o}n
$L_P$,
entonces
$L_p=L_P(x_1,..,x_n)$
admite una descomposici\'{o}n por bloques
\begin{equation*}
    L_p=
    \begin{bmatrix}
        0& &u\\
        v& &q
    \end{bmatrix}
    \in M_N(\mathbb{C}) \tens{} \cal{A}
\end{equation*}
Con
$q \in M_{n-1}(\mathbb{C}) \tens{} \cal{A}$
invertible y
$p=-uq^{-1}v.$
Luego
\begin{equation*}
    ze_{1,1}-L_p=
    \begin{bmatrix}
        z& &-u\\
        -v& &-q
    \end{bmatrix}
\end{equation*}
es invertible si y s\'{o}lo si lo es
el complemento de Schur de q.\\
$$ z+uq^{-1}v=z-p$$ \\
y as\'{i}
$$
\left[( ze_{1,1}-L_p)^{-1} \right]_{1,1}
= (z-p)^{-1}
$$

